%@metapost:601dstous.mp
\begin{myenumerate}
\item Complète la figure $a$ pour que la droite $(d)$ soit un axe de
symétrie de la figure obtenue.
\item Complète la figure $b$ pour que les droites $(d)$ et $(d')$
soient des axes de symétries de la figure obtenue.
\end{myenumerate}
\[\includegraphics[scale=0.75]{601dstous-9}\kern1cm
\includegraphics[scale=0.75]{601dstous-10}\]